毅進制遊行人數競猜大賽

我估30萬

20

20萬零8千

推！

各位神算連登仔可唔可以估到毅進水平嘅數學呢？

150萬支持中央

大會宣布 提前出發 @ 14:30

1) 由維園 去 金鐘添美道
2) 2 條 BANNER : 「痛心疾首」 「撤回惡法」 由宗教界 同 一班媽媽帶領
3) 「痛心疾首」 BANNER 會放喺適當地方 , 畀各市民獻花
4) 有宗教界負責安排 祈禱會
5) 有支援抗爭者基金籌款箱

616 黑色大遊行 五大宗旨:

1) 撒回惡法
2) 釋放被捕既抗爭者
3) 我們不是暴徒
4) 追究黑警開槍責任
5) 淋病下台

黑警冷血，林鄭殺港
無線新聞，出賣港人

香港人加油

15萬

毅進仔一定話少過上次

18萬人 小過69了

毅進制使用單位 高峰時期
高峰時期18萬

20萬左右

推到淋病仆街！！
黑狗受審！！！

遊行最高峰既時候有23萬人

一口價十八萬

上次警方計數係科大教授點算

班毅進仔一定會計少過上次

十萬 一定要少過上次

8萬2千

黑警冷血，林鄭殺港
無線新聞，出賣港人

無人遊行，全部都係暴動

行申：曲

5萬

我唔數啦

禁到手痛

3個人

35萬

30萬5千

3百萬 全部出嚟支持送中嘅
利申 曲

24萬8千 - 26萬

上次24 萬…今次30萬應該都合理

一定要少話上星期
我估 13

屌你黑警

［ 三 毛 警 告 ］黑色警告現正生效

21

23萬3千

8萬

42

15萬零四千

13萬8千

1萬

民陣今日再發起遊行，要求撤回修訂《逃犯條例》。近期各方就大型遊行參與人數的推算大有不同，以6月9日民陣遊行為例，民陣、警方和學者的計算，遊行人數由平均19.9萬至103萬人不等，當中民陣與警方的數字相差逾3倍（見表）。民陣稱派員從高點觀察，幾乎「逐個數」，直至遊行完結，而今日遊行的估算方式大致一樣。警方則稱一般是從高點觀察，點算某一時段在不同區域的聚集人數，從而作評估。

本月9日反修例遊行，民陣稱有103萬人參與，警方稱高峰期有24萬人。民陣副召集人梁穎敏回覆本報查詢稱，當日派人從高點觀察，每個位置多於一人負責，「差不多是逐個逐個數」。她透露，觀察點包括糖街、波斯富街和灣仔電腦城附近天橋，由於呼籲市民中途加入，故點人數後再將各位置的數據比較，故公布的數字已考慮市民中途加入的因素，強調不會將觀察點的遊行人數相加，得出總人數，「是按邏輯推算哪些數據最準確」。

梁穎敏：每10個就按點人數機
梁穎敏續稱，自己亦曾試過點人數，認為方法原始，自然會準確，「大概是每10個（遊行人士）就按點人數機……直至完結」。但她稱這無法點算遊行路線以外的遊行者，以9日為例，若選取駱克道就無法計算，「因此（遊行人數）應該是低估了，而不是高估」。她稱，今日遊行估算人數方式大致一樣，但未透露觀察點位置。

警方回應表示，過往派員於多個高點觀察，以及點算某一時段在不同區域所聚集人數，從而評估參與人數，強調只是一個粗略估計數字，旨在保障人群安全及維持人群秩序，若人數遠超場地所容，會按情况實施特別的人群管理措施疏導，而事實上有關數字只供內部參考，不會主動公開。

梁穎敏質疑警方計法，稱遊行隊伍的龍頭、中間、龍尾的人數可相差極遠，「某時段是什麼意思，最少人那刻計算？抑或最多人那刻？」

港大學者計算：6‧9遊行約81至108萬人

另外，學者的計法亦各異。香港大學電機電子工程系講座教授許樹源9日親身參與了遊行，他稱當日2時許到維園集合，傍晚約6時出發，走了約兩小時才到金鐘，按他觀察，人流密度是每平方米3至4人，若只計算軒尼詩道，從維園走至金鐘約3000米，按Google地圖計算，該路闊約22.5米，總面積是6.75萬平方米。他稱，若大家不動，可站滿20.25萬至27萬人，但大家慢走，遊行長約8小時，假設兩小時走畢，即有4輪遊行者，合共約81萬至108萬人，因此逾百萬人遊行具科學性，若估計僅約20萬人參與，只是「當啲人企喺度唔郁」。

雷鼎鳴：或未考慮植樹問題
香港發展中心9日公布，科技大學經濟系前系主任雷鼎鳴推算，人數介乎18.7萬至21.2萬，平均19.9萬。雷鼎鳴昨回覆稱，據他了解中心今日會再推算遊行人數，由於自己不在港，已建議中心留意有否市民選取遊行路線以外的街道，令推算方法更完善。他稱，9日因應後期軒尼詩道6線開通和行人路亦被佔而調整計算，將佔路總面積由3萬增至5萬平方米，又透過多張高空拍攝照片，推算人數密度是每平方米3.05人，並派員於幾個位置點算，「最可靠是灣仔（點算站），有人按（點人數）機，全程有15.3萬人走過，但未計中途走了和選取隔籬街道的人」。

雷鼎鳴認為，若100萬人參與，料數十小時才能完成遊行；若以兩小時步速推算而得出有4輪遊行者，或未考慮「植樹問題」，即犯了頭尾重複計算的錯誤，「8小時遊行應只有3個梯隊」。他又質疑當日9時許人數已疏落，不應全程以每平方米3、4人推算，「（每平方米）3個人是極擠迫」。

被問及有否考慮「植樹問題」，許樹源稱其推算已極保守，未包括駱克道和行人路情况，亦未考慮中途加入的因素。

大家要搵雷教授討論吓啦

34萬

因為每個人都拎住支花，所以一個平方米企少左人
大約數百人

毅進仔計唔到四位數以上

科學計法黎講就39萬

30萬

開盤買大小
多過30萬
少過30萬

20萬

高峰時 21萬3000

只有十個人

42萬不二價

21萬啦一定係話少過上次

0人

100% 多過上次

650萬支持中央送終

警犬: 最高峰遊行人數1000人

毅進制 冇可能會多過上次
我估佢地用埋高峰時間 , 維園出發 呢d字眼都係話廿萬

十萬 大減一半

毅進仔 100

ｖｎ

777個

俾盡8萬

毅進制
我地點估到呀

毅進得黎仲要係狗先識計架大佬

10萬到

17萬7千

19萬

肯定唔敢叫得多過上次
23萬

報數零

31萬5千 比多5千你

8964人

高峰30萬

講明先 佢哋嘅10進制應該變咗2-30進制 計埋都應該少撚咗幾個次方

一定唔會話多過上次
會顯示林鄭講完野仲衰左

10萬

毅進制數字應該18萬，唔會高過上一次

19萬，雷教授分析。

多咗仆街㗎

20

毅進制點會多過上次

我估係0

毅進制

我估 12萬

以克警一向估算嘅數字，應該唔過20萬

高峰時有5000人

佢地先明 小弟自問不才...

佢地會話估你老母

人哋用華為電話計你哋有咩可能夠佢準確

一定話少過上次
15萬差唔多

毅進仔個數一定會少過上次

3萬

18萬

三千

11萬

一定要少69個數
唔係咪代表一定要撤

34人啦 強國式計算

19萬8千

六萬八千九

23萬5千

4萬

我俾多啲 45

2 加六個零
120人

毅進制: 黑色衫果d唔計
所以得10萬人係港島區

我估35萬啦

用毅進制計數點都會少過24萬

十六萬 all in !

同上

2000人

最高峰24.1萬
另有700萬人在家支持政府施政

100

140萬

少過上次啦一定會話

26萬

10萬人

1000 人

228067個

傻啦 上次103萬都話得廿五萬 今次應該話有十萬

3萬啦

唔會多過上次,然後話少咗人反對,重推

一口價188888

三萬人咁上下

數到三,就放手

25

警察好似係影張相 根據張相既人數數

毅進制14.8萬

29萬9千

冇人遊行

同上次差唔多啦
估 25 萬

假的！ 眼睛業障重

推

高峰時期：7萬

18萬，一定吹到少過69

推！！！！！！！

12萬

全部都係支持條例嘅！

毅進仔狗眼邊睇到有人

一定會夾硬話少過上次就算比香港人逼爆晒半個港島

廿萬 俾多五萬你點睇
廿五

22萬

我買38萬

點都會少過上次
25萬啦

係0. 佢地睇唔到

少過上次
16萬9 千

5萬左右
唔識計

毅進仔:起步300高峰時期700,反映大部分市民已消除疑慮

不多於20萬

振奋人心！香港二百万同胞上街支持修例！贸易战中国或成最大赢家！

雷鼎鳴弱智開唔意外 雨革果陣恆指跌左幾百點佢就話因為雨革所以香港損失左幾千億

高峰時期 十一萬六千一百四十一人

我估22萬

少過上次兩萬

我cambridge教授話係103萬

毅進仔：今日冇遊行，d香港人行街姐

5萬，但一人行十次扮人多
仲有人係地鐵扮人多，大幾5000人造成多人假象

用華為手機去計?

10萬 少上星期一半

15 萬

當然啦 影張相就知人數

為左表示已經暫緩所以人數大減 我估15萬

15萬6千

7萬7千7百

100人左右
全部係出發完又係龍尾join返
Loop左1000次

屌你 毅進制
今次得10萬喳 畫面黑鳩蚊蚊 佢地睇hi到咩

35

十萬人
姐係690萬人支持修例

約21萬9千人

三十五萬

captain I can't see any shit!

除咗毅進制
近排仲多咗個方法去計
就係用牛頓第二定律 f=ma 去計

150 萬遊行
550支持木木奠

毅進仔好中意3呢個數字
估計話有3萬人

我估36萬

照13萬

一定要少過上次，但又唔可以太假，20萬吧

最高峰23萬

比盡30萬

地心吸力衝擊驚方防線！

30萬 估高啲

15萬不能再多

10個，因為毅進仔得十隻手指

21萬

25.35萬！

八萬九千六百四十人

呢個賠率10000！！

8 萬 5

一句講曬一千 收唔收貨

[安全上網]Hack.chat匿名文字通訊聊天室使用教學

今次大部份人都係沿路加入 維園出發少左好多人
新聞片見到維園已經冇乜人
如果今次班撚屌再公布幾多人係維園出發 一定少過上個禮拜好多 可能到時話得返幾萬人
方便柒婆死系撐飯蓋

毅進制 (YiJin numeral system, 簡稱YJ system) 為香港警員普遍使用的數字記數系統。有別於一般記數系統，毅進制沒有基數代表。記數結果並不能反映實際數量。一般人士使用上或有困難，困難在於記數方法以感覺或以維穩作目的。

歡迎補充

34萬 準確無誤

十萬
個個黑色衫點數

無人要知
又話數字係內部參考，又要講出口

597萬人支持修例

到三十萬後歸零重新再數

比多你 高峰2萬

呢個唔錯

一定唔會多過上次，要懶係整到少人過上次

正確答案

高峰時期廿萬畀多你

零負皮

35萬 俾盡

32萬左右啦

20.3萬

請數學權威
林兆波以毅進制 數人數

200萬人支持修例，聲明不要被指沉默的大多數

最高峰28萬人

推！！！

五萬

31萬

一定要報細過上次架啦

20以下啦

二十萬

我估45萬

23萬9千

25萬

50萬人

我估31萬5千

我估同上次一樣

係700萬

2000啦
班人都冇讀過書

89640人

18萬8

16萬
一定要少過上次

27萬

俾盡3萬

毅進：唔識計5位數呀估你老母

我估得啲狗話得廿人

高峰時期約20萬人
點都要少過上次，如果唔係點同上面交差

500百萬人拒絕反送中遊行，支持繼續立法

嚇撚到班毅進制

佢地個腦會唔會hand機架 1+1 佢地就識姐

高峰時22.5萬人

16萬4千

高峰：30萬

東星烏鴉.jpg召喚

34.5萬

得一個咋嘛

每人十隻手指，每次數到十就唔識數要交比下一位數
黑警三萬人，所以極限係數到三十萬